Maravillas turísticas de las que nunca has oído hablar

 El mundo está lleno de rincones que superan la fantasía y, en muchas ocasiones, nuestra imaginación. En aras de contribuir a la divulgación de cientos de lugares, ciudades, parques nacionales o islas alrededor de nuestro planeta, te compartimos una lista de sitios que destacan tanto por su belleza como por mantenerse de bajo perfil entre los destinos turísticos. Quizás no sean las grandes ciudades cosmopolitas o las tradicionales playas y parques ecológicos, pero cada uno de estos lugares tiene por lo menos un rasgo que los hace únicos y que, para aquellos que compartimos un espíritu aventurero, nos llama. 
 Albarracín en Aragón España 
 Se trata de una localidad y municipio español que cuenta con poco más de mil habitantes y desde 1961 es Monumento Nacional. La belleza e importancia de su patrimonio histórico, la coloca como candidata para ser declarada Patrimonio de la Humanidad. La magia y belleza de la localidad reside en el peculiar estilo arquitectónico de sus edificios, y a pesar de su tamaño, cuenta con múltiples detalles arquitectónicos de gran importancia histórica. 
  
 Leptis Magna en Tripoli, Libia 
 Una de las ciudades más importantes de la República de Cartago y posteriormente del Imperio Romano; las ruinas se hallan próximas a la ciudad de Trípoli en Libia. Desde 1982 son Patrimonio de la Humanidad. Los monumentos latinos más antiguos consisten en un teatro, la plaza principal del mercado y un arco monumental. En la actualidad, Leptis Magna es uno de los sitios arqueológicos mejor conservados en África. 
  
 Capadocia en Turquía 
 La región histórica de Anatolia Central en Turquía se conoce como Capadocia, la que se caracteriza por tener una formación geológica única en el mundo. Desde 1985 la región fue incluida por la Unesco en la lista del Patrimonio de la Humanidad. La región ha tenido diversos asentamiento humanos a lo largo de la historia, desde los hititas hasta los romanos. Se cree que el nombre de Capadocia proviene del vocablo Katpadukya que significa “Tierra de bellos caballos”, pues la región era conocida en el mundo antiguo por sus hermosos caballos, mismos que eran regalos para los grandes reyes de Persia. 
  
 Puente Bastei en Alemania 
 Este peculiar puente está ubicado en una formación rocosa de Alemania que se eleva 194 metros por encima del río Elba. Durante más de 200 años ha sido una atracción turística, pues en 1824 se construyó un puente de madera para conectar varias rocas en el parque nacional de la Suiza Sajona. Para 1851 el puente fue reemplazado por uno hecho de piedra arenisca. El trayecto por el puente ofrece un hermoso paisaje del parque con la presencia del caudal del Elba. 
  
 Isla Lord Howe en Australia 
 Esta pequeña pero hermosa isla está ubicada en el océano Pacífico, a 600 km al este del continente australiano. Por su belleza única y biodiversidad, la isla es considerada Patrimonio de la Humanidad. Antiguo lugar de abasto para pescadores y balleneros, la isla casi ha permanecido ajena a la mano del hombre, por lo que sus paisajes y su flora destacan entre el azul del mar. Además, al tratarse de una formación de tierra pequeña, cuenta con arrecifes alrededor de la isla. 
  
 Chefchaouen en Marruecos 
 Chauen es un municipio y una ciudad de Marruecos caracterizada por el tono azul de la gran mayoría de sus edificaciones. La razón detrás de este pintoresco lugar es que la ciudad fue construida por los exiliados de al-Ándalus, tanto musulmanes como judíos, lo que explica la similitud con pueblos andaluces de callejuelas de trazado irregular y casas encaladas. Por siglos la ciudad fue considerada sagrada y se prohibió la entrada a extranjeros, lo que consiguió que la fisonomía medieval se mantuviera con pocas alteraciones. 
  
 Escaleras Haiku en Hawaii 
 También conocidas como las Escaleras al cielo, se trata de un sendero para ascenso de montaña en la isla O’ahu en Hawaii. El sendero cuentan con 3 mil 922 escalones que fueron construidos en 1942 como parte de una facilidad de transmisión de radio para los barcos en el Pacífico. Tras un breve cierre y la constante transgresión de los turistas para visitar las escaleras, la ciudad las reparó y reabrió en 2003. 
  
 Chichilianne en Francia 
 Se trata de una población y comuna francesa en la región del Ródano-Alpes que goza de envidiables paisajes gracias a las formaciones rocosas de los Alpes que se visualizan a lo lejos. 
  
 Huacachina en el desierto peruano 
 La laguna de Huacachina es un oasis ubicado a 5 kilómetros al oeste de la ciudad peruana de Ica, en medio del desierto costero del Pacífico. Se cree que el agua verde del oasis se debió al afloramiento de corrientes subterráneas, mismas que causaron la aparición de una abundante vegetación. La leyenda detrás del lugar cuenta que, tras haber perdido a su enamorado en una guerra, una doncella lloró día tras día hasta que sus lágrimas formaron una pequeña laguna en el lugar donde se vieron por última vez. 
  
 Alpsteingebiet en Suiza 
 La región suiza se caracteriza por un hermoso mundo alpino dominado por rocas atravesado por valles profundos y escarpados. La imagen más famosa del lugar corresponde el restaurante ubicado en el peñón de Aescher, con más de 100 metros de altura. La vista, evidentemente, es espectacular. 
  
 Restaurante Grotta Palazzese en Italia 
 El bello hotel ubicado en la costa este de Italia ofrece la particularidad de tener un restaurante dentro de una gruta, lo que permite a los visitantes disfrutar de los tiempos con una hermosa vista hacia el mar y el sonido de las olas que rompen contra las formaciones rocosas. 
  Ragusa en Croacia 
 Esta fantástica ciudad costera localizada en la región de Dalmacia en Croacia es uno de los centro turísticos más importantes del Mar Adriático. Debido a sus murallas y fortificaciones al pie de la montaña de San Sergio, la ciudad ofrece un espectáculo sin igual ante el azul turquesa de sus aguas. Ante el tesoro arquitectónico e histórico de la ciudad, ha sido sede de locaciones de múltiples producciones de cine y televisión. 
  
 Alcazar de Segovia en España 
 Se trata de uno de los monumentos más destacados de la ciudad de Segovia que se alza sobre un cerro donde los ríos Eresma y Clamores confluyen. Los rastros de edificaciones más antiguos en el lugar se remontan a la época romana donde años después se construyó un alcázar como fortaleza hispano-árabe. Sirvió como residencia de los Reyes de Castilla, prisión de Estado y sede del Real Colegio de Artillería. Hoy resguarda un museo. 
  Hvitserkur en Islandia 
 Esta formación basáltica de 15 metros se encuentra ubicada en la península de Vatnsness en el Noroeste de Islandia. Según los oriundos de la zona, los orificios en la base de la roca crean la ilusión de que se trata de un dragón que está bebiendo agua. Ante la eventualidad de que un sismo o las mareas pudieran destruir la formación, ésta fue reforzada con concreto. 
  
 Referencia : Explosion